中共壟斷聖經出版發行 將重新翻譯並修正聖經內容 未經官方批準傳播聖經已犯「非法經營」罪

深圳法院近日開庭審理兩起涉及民間聖經傳播的案子，再次引發人們對中國聖經出版發行以及宗教自由問題的關注。分析人士指出，中共當局禁止私自經營以及壟斷聖經印刷的做法是為了清除對其政權構成威脅的潛在因素。

兩起聖經傳播案

新聞網站光傳媒日前報導說，深圳寶安人民法院12月7日開庭審理賴晉強一案。賴晉強是一位基督徒，家庭教會福音派信仰團體“中華福音團契”的成員，2007年與一些基督徒企業家在深圳合辦“福音通公司”，生產電子聖經播放器。2019年突然被警察抓走，16個月後被控“非法經營”罪。

另據設在美國的基督教權益組織對華援助協會介紹，深圳市“生命樹科技發展有限公司”的法人代表傅炫娟等四人，被控“非法經營”案的二審，12月9日也將在寶安人民法院舉行，案件與銷售聖經播放器有關。檢察機關建議判處傅炫娟有期徒刑五年，其餘人刑期一年六個月至三年不等，外加罰款。

不過，截至12月9日，深圳寶安區人民法院網站尚未出現上述案件的指控、審理、判決消息。對華援助協會說，當局威脅被告家人和律師，不得透露案情，兩案不公開審理的可能性因此很大。

聖經播放器是中國教會人員研製的一種傳福音電子產品。通過這種簡易型產品，朗讀者事先將錄製好的聖經儲存在記憶卡中，使用者只需簡單操作即可收聽聖經語音，聖經播放盒可接入互聯網使用，音頻和視頻內容以聖經朗讀為主，兼有敬拜、讚美、名牧講道等，深受教會人士，特別是視力減弱的老年教友歡迎。

家庭教會人士如是說

熟悉深圳聖經案的情況廣東家庭教會成員馬靜說：“我們夠不上做了得罪神的事情，但是中國政府會扣你罪名，而且想安你什麼罪就安什麼罪。案件的有關人士很是委屈，這是欺負人唄。”

她說：“銷售聖經播放器在中國不好操作，不能去經營，正常經營都不行。中國政府不允許這個事情，上述人員他們被抓去坐牢了。賣播放器這個東西也不是什麼滔天大罪。 ”

馬靜認為，中共政府之所以不讓銷售《聖經》相關產品，是因為它擔心如果一大批人都去信耶穌，將會對它的政權將構成威脅。

一位名叫李偉的網友說，中共當局嚴控聖經的關鍵原因是，基督教信徒的人數已經超過共產黨員的人數，這令政府感到恐懼。

設在香港的“中華兒女通訊社”在網上發出“緊急代禱告”，請求人們為深圳賴晉強因賣聖經播放器被捕禱告。據說，禱告請求來自賴晉強的妻子。

........
澳大利亞廣播公司報導，2018年中國大陸社交媒體用戶注意到，《聖經》在網上的踪影正逐漸消失，最大的電子商務平台上搜索《聖經》後顯示：“沒有找到相關商品”。

值得注意的是，中共當局在控制聖經印刷發行的同時，還計劃對聖經內容本身進行“修正”，重新翻譯目前流行的中文版聖經。中國基督教網刊登的2018-2022年度“基督教中國化五年工作規劃綱要”正式提出，準備著手重譯聖經，或編寫聖經註釋。

壟斷《聖經》印刷

中國國家宗教局局長王作安早在2011年表示，《聖經》在中國的印發有“特殊情況”。他表示，為扶持中國教會的發展，所有《聖經》的印刷委託給了中國基督教的兩會，亦即中國基督教協會與中國基督教三自愛國運動委員會，授權出版，“我們等於是給了它一個特權” 。

他解釋說，中國教會也要得到財政上的扶持，基層教會都比較困難，基本活動經費都沒有，一個月信徒捐款才幾十塊錢，幾百塊錢。通過《聖經》印刷發行渠道這樣“一個鏈條”，能夠幫助很多教會解決經費問題。

“普世基督徒關懷差會”的吉娜認為：“這是當局在為他們打壓聖經傳播尋找各種藉口。

她說：“三自教會已經存在幾十年了，怎麼突然間沒錢， 需要收回聖經生產業務，養活教會。我認為，當局並不在乎三自教會的發展，而是為了控制宗教，不僅控制三自教會，而且包括家庭教會，因此這是徹頭徹尾的政治行動，不是財經行動。”

吉娜還表示，就基督徒而言，教會不應成為盈利的場所，教會應該由信教者的奉獻維持，宗教局的財務考量只是為打壓家庭教會，限制宗教自由進行辯護，或者說，當局權錢都抓。
.......

起初，上帝被創造
（習1:1)

中東戰線

將伊斯蘭 共產主義 法西斯 軍國主義 併合為一既終極超賤畜國家誕生了

習帶領希伯來人離開埃及

而家中國崛起, 要講中華民族偉大, 一定要有中國特色既耶教
要講 耶本是道 老子化胡為耶, 耶教只係博大精深既中華文化中既一支
用黎教化啲西人既野

習大大只係得先知地位? 仲要係個唔敢正面開戰既著草先知?
仲有存在可以騎係佢個頭上?
你抵毀習大大係咪想造反?

教宗表示支持中國政府

新版係點

改緊, 未出
不過無端端重新翻譯你都知咩料啦

方濟各教宗表示歡迎

新版其實已不是聖經，三自教會也是違反聖經真理的產物。

歷史上，三自教會的創建目的是為了完全消滅清除基督教。詳見維基

中國聖經不是神為首，各中國宗教都提倡以黨為先，要符合法律法規，國家安全，過社會主義特色的生活。

幾時可蘭經改版

天主教係異端，基督教先係正宗

香港嘅教徒準備犯國安法

耶穌會唔會寫成為暴徒？

摩西在西奈山上公佈國安法

一早話左教宗已投惡魔

中共做到咁嘅地步
上帝都仲忍佢唔天滅咗佢
你叫我仲點信上帝

起初刁創造天地
細路都識啦屌你老母

其實上帝由鳩啲咁邪惡既人/國家存係世上
好撚懷疑上帝存唔存在囉

教宗：數緊錢好忙唔好問我

meanwhile，教廷繼續同中國建交

本身教廷就係敵基督，不服來辯